\section{Predmluva}

Proc jsem se rozhodl napsat knihu? Mam okolo sebe hodne lidi, kteri by se radi zacli programovani venovat, bohuzel nemam knihu, kterou bych jim doporucil. Tak jsem se rozhodl ji napsat.

Cilem teto knihy je prestavit zakladni casti programovani lidem, kteri s nim nemaji zadne zkusenosti. Ty co nevi, co je promenna a podobne.

Knihu jsem se rozhod vydat jako open source, protoze jsem jeho velkym zastancem a take proto abych trosku prispel komunite vyvojaru. Kazdy si ji bude moct stahnout a treba mi po precteni neco prispet na dalsi kninzky. Domovska stranka knizky je

\texttt{http://ondrejsika.com/books/python-kniha}

kde najdete veskere informace o knize, moznost stazeni pdf i feedback formular.

Ukazky kodu z knihy jsou dostupne v repozitari na adrese:

\texttt{http://url.os1.cz/python-kniha-code-examples}


Preji vsem zajimave cteni.

